{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ja kala meeldib minus ujuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud veest."},{"text":"Paadid seilavad minu peal."},{"text":"Ô∏è Minu k√µrval rannas saab m√§ngida."}],"options":[{"label":"J√µgi","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√§rv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Pritsin hirmu korral tinti."},{"text":"Elan korallriffides v√µi kivistel aladel."},{"text":"Ô∏è Mul on palju k√§si, millest asju haarata."}],"options":[{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Delfiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Olen koduks paljudele kaladele ja tulen rohkete v√§rvidega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tehtud pisikestest loomadest."},{"text":"Paljud mereolendid elavad minu peal ja √ºmber."},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen leitav soojadest madalatest vetest."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Korallriff","isCorrect":true},{"label":"Merevetikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur ja ujun ookeanis. Inimestele meeldib vaadata, kuidas ma veest v√§lja h√ºppan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen imetaja, mitte kala."},{"text":"Ma puhun vett peast augu seest v√§lja."},{"text":"Laulan laule, et teistega suhelda."}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen kala, kes on tasane ja vahel peidab end liiva sisse. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on m√µlemad silmad √ºhel pool keha."},{"text":"Oskan maskeerida ookeanip√µhjaga."},{"text":"Ô∏è Mind serveeritakse tihti restoranides."}],"options":[{"label":"Kuldkala","isCorrect":false},{"label":"Lest","isCorrect":true},{"label":"Klounkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen v√§ga aeglane loom, kes elab kestas ja roomab ookeanip√µhjas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§tan endast maha limase raja."},{"text":"Mulle meeldib taimi s√º√ºa."},{"text":"Kannan oma kodu selili."}],"options":[{"label":"Merikilpkonn","isCorrect":false},{"label":"Meretigu","isCorrect":true},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Mul on pointsete ogadega kest ja liigun aeglaselt ookeanip√µhjas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚≠ê Mul on torujalad, mis aitavad mul liikuda."},{"text":"Mind v√µib leida erinevates v√§rvides ja suurustes."},{"text":"Elan soolavees."}],"options":[{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false},{"label":"Merisipelgas","isCorrect":true},{"label":"Liiva dollar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen pikk ja libe, teravate hammastega kala. M√µned arvavad, et ma olen hirmus! Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu madu, aga ma olen kala!"},{"text":"Peidan end tihti koobastesse ja pragudesse."},{"text":"Mingisugused on elektrilised!"}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"angerjas","isCorrect":true},{"label":"M√µ√µgakala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen pisike loom, kes h√µljub ookeanis ja on toiduks paljudele suurematele loomadele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind on n√§ha mikroskoobi all."},{"text":"M√µned t√º√ºbid kasutavad p√§ikesevalgust toidu valmistamiseks."},{"text":"Vaalad armastavad mind s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Plankton","isCorrect":true},{"label":"Liiv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen olend, kes elab ookeanis, kellel on k√µva kest ja kes k√µnnib k√ºlili. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on n√§pitsad."},{"text":"Liigun naljakalt."},{"text":"K√ºkitan m√∂√∂da mere√§√§rt v√µi ranna l√§hedal kive."}],"options":[{"label":"Kilpkonn","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":true},{"label":"Homaar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen pikk ja kollane ning ahvid armastavad mind koorida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvidele meeldib mind s√º√ºa."},{"text":"Minu nahk on tavaliselt kollane."},{"text":"Sa v√µid mind viilutada oma teraviljadesse."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja mahlane ning punane, roheline v√µi kollane. Arstid √ºtlevad, et hoian neid eemal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puudel."},{"text":"Mul on seemned sees."},{"text":"Inimesed k√ºpsetavad mind pirukateks."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Pirn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. V√µid mind juua v√µi oma teravilja peale panna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind toodab loom."},{"text":"Olen vedel."},{"text":"Mind serveeritakse tihti k√ºlmalt."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv ning j√§nkud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§nesed lemmiktoit."},{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Inimesed √ºtlevad, et ma olen sinu silmadele hea."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen v√§ike ja roheline ning kasvan kaunas. Mul on hea s√º√ºa v√µiga v√µi supis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mina olen rohu v√§rv."},{"text":"Kasvatan aias."},{"text":"Mind v√µib lisada ka teistesse toitudesse."}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Oliiv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen magus maiuspala, mis tuleb paljudes maitsetes. Mul on k√ºlm ja sa s√∂√∂d mind lusikaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa hoiad mind s√ºgavk√ºlmas."},{"text":"Mind s√º√ºakse tihti peale √µhtus√∂√∂ki."},{"text":"Olen populaarne magustoit."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen valmistatud nisust ja k√ºpsetatud ahjus. V√µid mulle v√µi moosi peale panna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen klammerduv toit paljudes riikides."},{"text":"‚Üë Sa vajad soojust, et mind valmistada."},{"text":"Minuga saab v√µileiba teha."}],"options":[{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Pasta","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen √ºmmargune, v√µib olla punane v√µi kollane ning tihti kasutatakse mind pasta ja pitsa jaoks kastme valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan viinapuul."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mulle meeldivad soojad ilmad."},{"text":"Minu kastet leidub tihti pizzal."}],"options":[{"label":"Sidrun","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen teravili, mis on keetmisel kohev. Mulle serveeritakse tihti kana v√µi k√∂√∂giviljadega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen klammerduv toit Aasias."},{"text":"Sa k√ºpsetad mind veega."},{"text":"Inimesed s√∂√∂vad mind sageli hakklihapulkadega."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":true},{"label":"Kaer","isCorrect":false},{"label":"Cuscous","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Mind valmistatakse r√∂stitud ubadest ja tihti nauditakse hommikuti. Inimestele meeldib mulle lisada piima ja suhkrut. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma suudan sind √§rkvel hoida."},{"text":"Mind kasvatatakse paljudes troopilistes maades."},{"text":"Ô∏è Mulle serveeritakse kuumalt."}],"options":[{"label":"Tee","isCorrect":false},{"label":"Kohv","isCorrect":true},{"label":"Kuum ≈°okolaad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}]}